---
author: "Sergey Chulanov"
title: "How to lern English by AJ Hoge"
date: 2021-08-29T07:39:00+03:00
description: >-
  Как изучать английский язык по курсам AJ Hoge.
tags:
  - eng
categories:
  - English
series:
  - guide
draft: false
---

# Как изучать уроки Effortless English от A. J. Hoge


Необходимо прослушивать уроки - аудиозаписи не менее одной недели (если конечно урок вам не кажется слишком легким). Это очень важно! Вы будете быстро прогрессировать, если будете строго соблюдать правила обучения этим методом: прослушивать аудиозаписи одного урока ежедневно в течении хотя бы недели. В некоторых уроках  содержится более четырёх записей.

Давайте разберём что находится в каждом уроке:

- **Текстовый вариант урока.** Прочитайте текст и обратите внимание на список слов (если он имеется). **Не учите текст! И не пытайтесь его запомнить.** Просто читайте его пару раз каждый день и просматривайте новые слова. Если какие-то слова будут трудны для понимания, можете использовать словарь.
- **Словарный урок (аудиозапись).**  Просто слушайте. **Не пытайтесь запоминать слова.** Просто прослушивайте его 1-3 раза каждый день, по крайней мере, неделю.
- **Урок мини рассказ (аудиозапись).** Это - самый сильный урок. В первый раз просто прослушайте. В последующие разы, **во время прослушивания, нажимайте на паузу после каждого вопроса. Ответьте на каждый вопрос громко на английском языке.** Не волнуйтесь, если вы что-то не понимаете и не волнуйтесь за возможные ваши ошибки при ответах.
  В этой аудиозаписи A. J. Hoge делает следующее:
    - Он говорит утверждение. После утверждения, просто скажите «ага» или «угу».
    - Он задаёт вопрос, на который вы знаете ответ. Просто ответьте на него. Вам не нужно отвечать целым предложением. Вы можете ответить одним или двумя словами.
    - Он задаёт вопрос, на который вы не знаете ответа. Вы должны предположить ответ. БЫСТРО, без задержек, ответьте своё предположение. И опять, вы можете ответить одним или двумя словами. Когда вы отвечаете, не волнуйтесь на счёт правильности и точности ответа - это неважно. **Самое важное - скорость ответа.** Пытайтесь ответить очень быстро (удобней ответить одним словом). Ваша цель - скорость ответа! Необходимы короткие и быстрые ответы! В начале, это может быть для вас трудно. Это нормально. Используйте кнопку паузы. В последствии, пытайтесь отвечать немедленно, не используя кнопку паузы (это может занять пару недель или даже больше). Слушайте этот урок много раз каждый день в течении, по крайней мере, недели. Мини история является  самой важной частью обучения в этом курсе (Английский без усилий)!  Слушайте эти уроки больше всего.
- **Audio Text** — чтение текстовой статьи. Просто слушайте. Расслабьтесь и наслаждайтесь рассказом. Слушайте его несколько раз каждый день в течении, по крайней мере, недели. Ваша цель – 100% понимание автоматически и сразу.


Некоторые уроки также содержат:
- **Point of view** — Мини истории точки зрения. Это способ улучшить понимание грамматики без изучения правил. Просто внимательно слушайте. Расслабьтесь и не думайте о правилах грамматики!
- **Comment** — Комментарии.  Это дополнительное обсуждение темы. Они могут показаться трудными, если так, то пропустите их. Это наименее важные уроки. Однако, если вы понимаете более 75%,  то прослушайте. Вы, вероятно, не будете всё понимать. Это нормально. Просто расслабьтесь и слушайте. Ваше внимание должно быть приковано к общим представлениям и информации, а не к языку. Попытайтесь поймать главные идеи.  Слушайте этот урок пару раз каждый день.

## Как учить уроки EffortlessEnglish от A. J. Hoge (делайте так каждый день в течении определённого отрезка времени, желательно не менее недели):

- Первое: **прочитайте текстовую статью**. Прочитайте и рассмотрите, не изучая и не запоминая.
- Слушайте **несколько раз Vocabulary** (аудио по лексике).
- Слушайте **несколько раз Mini Story** (рассказ в свободной форме).
- Слушайте **Point of View** (точка зрения на рассказ), если она имеется, несколько раз.
- Слушайте **Audio Text** (аудио текста) много раз.
- Если есть **Comment** (комментарии), и если вы их понимаете, прослушайте один раз.

## График обучения.

Effortless English – это глубокая система изучения. Вы должны заняться каждым уроком основательно. На раслабоне, без напряжений, не торопясь, **вы учитесь говорить на английском языке легко и автоматически!**


Лучший график обучения состоит в следующем:


- Изучайте один урок в течении недели или более. Только одну мини историю! Старайтесь отвечать на каждый вопрос всё быстрее и быстрее.
- Каждый день слушайте все аудиозаписи урока. Каждую аудиозапись  слушайте по крайней мере, два раза в день в течении хотя бы недели. В итоге, вы должны повторить каждую аудио запись урока по крайней мере 20 раз. Лучше всего будет повторение 30-ти и более раз. Помните, Мини истории и истории точки зрения – самые важные!
- Слушайте по крайней мере, один час каждый день. Лучше – 2 часа. Хорошо бы было разделить время обучения в течении дня. Например, вы можете слушать 30 минут утром, 30 минут, идя на работу, 30 минут во время обеда, 30 минут идя домой и за 30 минут до сна. Это превосходный график обучения.
- Расслабьтесь. Не думайте о правилах грамматики. Просто слушайте уроки и наслаждайтесь ими. Вы только должны слушать и отвечать на вопросы. Если вы испытываете трудности, это нормально. Просто расслабьтесь, вернитесь к началу и послушайте больше. Самое важное и основное – слушание.
- Начинайте с первого уровня. Это самые медленные, короткие и самые лёгкие уроки. После переходите на следующие уровни. Они могут быть трудными, в зависимости от вашего уровня знания английского языка. Даже если уроки кажутся лёгкими, слушайте только один урок (один набор записей) в течении недели.  Чтобы свободно владеть английским языком, необходимо чтобы слова глубоко проникли в ваш мозг. Вам необходимо множество повторений и большом количестве ответов на вопросы. Если уроки кажутся лёгкими, пытайтесь отвечать на вопросы как можно быстрее – сделайте это игрой. Если даже уроки первого уровня кажутся трудными – просто расслабьтесь.  Слушайте записи урока в течении 4 недель или даже 10 недель по необходимости. Не думайте о выполнении большого количества уроков. Это не важно. Расслабьтесь и уделите внимание на понимание. Выберите один урок в первом уровне. Слушайте все записи из него каждый день, пока вы не будете понимать на 100% урок Аудио текста. Не торопитесь. Вы на много продвинетесь, даже если будете изучать один только урок в течении 10 недель!
